# ABC047

2018-04-03

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAA-LAQLD8BoJNnjoRawP5rta/ARC063?dl=0

## A - キャンディーと2人の子供 / Fighting over Candies

- ソートして小さいほう2つの和と最大値が同じかどうかを判定する

## B - すぬけ君の塗り絵 2 イージー / Snuke's Coloring 2 (ABC Edit)

- やっぱり幾何は苦手

- sampleにあるコードを参考にしてOCamlで実装した

- 幾何の問題はどういうふうに状態を保持しておけばいいのかが難しい
  - 解説には二次元配列を使う、座標をタプルとして持つ、とあった
  - sampleのRubyのコードは4つの頂点を変数として持っていた
  - ここはタプルにしておけば関数の引数が減らせてよかったかもしれない

## C - 一次元リバーシ / 1D Reversi

- 「すべて同じ色」というのをどのように判定するか
  - 頭から見ていって右側に違う色があったらfalse、という感じか
  - 与えられた文字列と同じ長さで`W`のみのものと`B`のみの文字列を用意して同値判定でもよさそう

- 左に置いていく場合と、右に置いていく場合のmin？
  - 左右交互に置くのは意味がなさそう

- 処理の流れ
  - すべて同じ色？
    - yesならそのときのカウント
  - noなら左（右）に石を置く
    - 反転処理をする

- 自分で考えた上記の方法だとTLEしてしまったので解説を見て実装しました
  - OCamlだと2msなのに、Goで同じ処理を実装すると55msでした
  - Ruby、Pythonにも負けています
  - なんでだろう